# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2016 - 2025 M5Stack Technology Co., Ltd
# This file is distributed under the same license as the UIFlow2 Programming
# Guide package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: UIFlow2 Programming Guide \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-05 09:46+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../en/hardware/display.rst:4 4651c527a7964973ac22e62c8e183692
msgid "Display"
msgstr "显示屏"

#: ../../en/hardware/display.rst:8 d4ca7b9433fe428eb8dd5baf5cbfbc31
msgid "A lcd display library"
msgstr "LCD 屏幕显示库"

#: ../../en/hardware/display.rst:15 840ac5cd2e27470d82bd0764a006ba65
msgid "M5 Series Display Libraries"
msgstr "M5 系列显示库说明"

#: ../../en/hardware/display.rst:18 4c9baeb5cca147859fc647625b345d53
msgid "1. Display"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:19 04c5e28125404c9b9249cc14e085cb9a
msgid ""
"A low-level graphics library providing basic screen drawing, text, lines,"
" and color management."
msgstr "底层图形库，提供屏幕绘制、文字、线条、颜色管理等基础功能。"

#: ../../en/hardware/display.rst:20 b55d49befae540559c6bdf45cfc25189
msgid ""
"Can be used independently, suitable for scenarios that only require "
"drawing graphics or text."
msgstr "可独立使用，适合只需要绘制图形或文字的场景。"

#: ../../en/hardware/display.rst:23 244a08bd49414120adef46d24bc23cc5
msgid "2. M5Widgets"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:24 13cf80da751f45a3813108cd96591932
msgid ""
"A basic UI widget library providing labels, image displays, and other UI "
"controls."
msgstr "基础控件库，提供标签、图片显示等 UI 控件。"

#: ../../en/hardware/display.rst:25 4001bb01423543a8b29601ed913d04bd
msgid "Built on top of M5GFX."
msgstr "底层依赖 M5GFX。"

#: ../../en/hardware/display.rst:26 55390375cb7a4392ac443a50cb07b9d0
msgid "Suitable for simple interactive UI elements."
msgstr "适合需要简单交互控件的界面。"

#: ../../en/hardware/display.rst:29 29f5438aa5ba44d78abe08b7b78b2f4f
msgid "3. M5UI"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:30 4b3749defc644179a6cf38cd7a65bd85
msgid "A high-level UI framework based on LVGL."
msgstr "高层 UI 框架，基于 LVGL 封装。"

#: ../../en/hardware/display.rst:31 50111d6158f2459f8aa297a191293f3a
msgid ""
"Provides page management, multi-widget layouts, and unified event "
"handling."
msgstr "提供页面管理、多控件布局和统一事件处理。"

#: ../../en/hardware/display.rst:34 98cf07f226a245fba47f6f3bdd93a74f
msgid "Usage Tips"
msgstr "使用提示"

#: ../../en/hardware/display.rst:35 973c686c62e94e9daca6cbb7f64a7b38
msgid ""
"⚠️ Do not mix M5GFX, M5Widgets, and M5UI simultaneously, as it may cause "
"rendering issues or event conflicts."
msgstr "⚠️ 不建议同时混用 M5GFX、M5Widgets、M5UI，可能导致渲染异常或事件冲突。"

#: ../../en/hardware/display.rst:36 2aecde8080db457d80122c8aaecffae3
msgid "For graphics-only drawing → use M5GFX."
msgstr "单独绘图 → 使用 M5GFX。"

#: ../../en/hardware/display.rst:37 d588aec864a54292a312a5a4fc0fec1e
msgid "For simple interactive widgets → use M5Widgets."
msgstr "简单控件交互 → 使用 M5Widgets。"

#: ../../en/hardware/display.rst:38 5743956dea9e4c579abc7aced59ba3f8
msgid "For multi-page UI → use M5UI."
msgstr "多页面 UI → 使用 M5UI。"

#: ../../en/hardware/display.rst:42 ef6bd398f2c84975a8d5ac409804107e
msgid "UiFlow2 Example"
msgstr "UiFlow2 应用示例"

#: ../../en/hardware/display.rst:45 ../../en/hardware/display.rst:63
#: ../../en/hardware/display.rst:96 5129d84dd96d4766acf948eb107f67fb
#: be1c6a78baef4effaecf60a6b96dff56 c43497f50e7146a28bd151fa608cb31d
msgid "Basic Drawing"
msgstr "基础绘图"

#: ../../en/hardware/display.rst:47 186cf1eae201474588f84e5a967e7ef8
msgid "Open the |cores3_draw_test_example.m5f2| project in UiFlow2."
msgstr "在 UiFlow2 上打开 |cores3_draw_test_example.m5f2| 项目。"

#: ../../en/hardware/display.rst:49 ../../en/hardware/display.rst:65
#: ../../en/hardware/display.rst:98 06ad85ee862544a495930dddd1b4cd5f
msgid ""
"This example demonstrates basic drawing functions of Display, including "
"text, images, QR code, and various shapes."
msgstr "本示例演示了 M5.Lcd 的基本绘图功能，包括文字、图片、二维码以及各种图形。"

#: ../../en/hardware/display.rst:51 ../../en/hardware/display.rst:84
#: ../../en/hardware/display.rst:137 ../../en/hardware/display.rst:154
#: ../../en/hardware/display.rst:178 ../../en/hardware/display.rst:195
#: ../../en/hardware/display.rst:212 ../../en/hardware/display.rst:232
#: ../../en/hardware/display.rst:250 ../../en/hardware/display.rst:272
#: ../../en/hardware/display.rst:289 ../../en/hardware/display.rst:317
#: ../../en/hardware/display.rst:334 ../../en/hardware/display.rst:350
#: ../../en/hardware/display.rst:366 ../../en/hardware/display.rst:383
#: ../../en/hardware/display.rst:399 ../../en/hardware/display.rst:415
#: ../../en/hardware/display.rst:433 ../../en/hardware/display.rst:452
#: ../../en/hardware/display.rst:471 ../../en/hardware/display.rst:491
#: ../../en/hardware/display.rst:511 ../../en/hardware/display.rst:531
#: ../../en/hardware/display.rst:551 ../../en/hardware/display.rst:571
#: ../../en/hardware/display.rst:592 ../../en/hardware/display.rst:613
#: ../../en/hardware/display.rst:635 ../../en/hardware/display.rst:657
#: ../../en/hardware/display.rst:679 ../../en/hardware/display.rst:701
#: ../../en/hardware/display.rst:725 ../../en/hardware/display.rst:749
#: ../../en/hardware/display.rst:769 ../../en/hardware/display.rst:793
#: ../../en/hardware/display.rst:825 ../../en/hardware/display.rst:857
#: ../../en/hardware/display.rst:889 ../../en/hardware/display.rst:920
#: ../../en/hardware/display.rst:949 ../../en/hardware/display.rst:965
#: ../../en/hardware/display.rst:985 ../../en/hardware/display.rst:1007
#: ../../en/hardware/display.rst:1029 3db2e614070a40af8bb9be7da1b0beac
#: a328ca9fa2a04f00ad58bc396065b8ff
msgid "UiFlow2 Code Block:"
msgstr "UiFlow2 代码块："

#: ../../en/hardware/display.rst:53 e96bc9d844af40c49ebcb79327a2f965
msgid "|cores3_draw_test_example.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:1 a46544123451413e8af24bcbdaa670d3
msgid "cores3_draw_test_example.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:55 ../../en/hardware/display.rst:73
#: ../../en/hardware/display.rst:88 ../../en/hardware/display.rst:106
#: ../../en/hardware/display.rst:121 d76b0b6e8c6a489f870c3b36665b0d97
msgid "Example output:"
msgstr "示例输出："

#: ../../en/hardware/display.rst:57 ../../en/hardware/display.rst:75
#: ../../en/hardware/display.rst:90 ../../en/hardware/display.rst:108
#: ../../en/hardware/display.rst:123 4707836226884fc6ad8d7347d34cf267
msgid "None"
msgstr "无"

#: ../../en/hardware/display.rst:60 ../../en/hardware/display.rst:93
#: 0591aeb185f3454ebac74920369e1c30
msgid "MicroPython Example"
msgstr "MicroPython 应用示例"

#: ../../en/hardware/display.rst:67 ../../en/hardware/display.rst:100
#: ../../en/hardware/display.rst:115 ../../en/hardware/display.rst:141
#: ../../en/hardware/display.rst:158 ../../en/hardware/display.rst:182
#: ../../en/hardware/display.rst:199 ../../en/hardware/display.rst:216
#: ../../en/hardware/display.rst:236 ../../en/hardware/display.rst:254
#: ../../en/hardware/display.rst:276 ../../en/hardware/display.rst:293
#: ../../en/hardware/display.rst:321 ../../en/hardware/display.rst:338
#: ../../en/hardware/display.rst:354 ../../en/hardware/display.rst:370
#: ../../en/hardware/display.rst:387 ../../en/hardware/display.rst:403
#: ../../en/hardware/display.rst:419 ../../en/hardware/display.rst:437
#: ../../en/hardware/display.rst:456 ../../en/hardware/display.rst:475
#: ../../en/hardware/display.rst:495 ../../en/hardware/display.rst:515
#: ../../en/hardware/display.rst:535 ../../en/hardware/display.rst:555
#: ../../en/hardware/display.rst:575 ../../en/hardware/display.rst:596
#: ../../en/hardware/display.rst:617 ../../en/hardware/display.rst:639
#: ../../en/hardware/display.rst:661 ../../en/hardware/display.rst:683
#: ../../en/hardware/display.rst:705 ../../en/hardware/display.rst:729
#: ../../en/hardware/display.rst:753 ../../en/hardware/display.rst:773
#: ../../en/hardware/display.rst:797 ../../en/hardware/display.rst:829
#: ../../en/hardware/display.rst:861 ../../en/hardware/display.rst:893
#: ../../en/hardware/display.rst:924 ../../en/hardware/display.rst:953
#: ../../en/hardware/display.rst:969 ../../en/hardware/display.rst:989
#: ../../en/hardware/display.rst:1011 ../../en/hardware/display.rst:1033
#: 81600384e28d4c61a8a9341d6e366eed 8544aeb3fec34dde94e4db5962746364
msgid "MicroPython Code Block:"
msgstr "MicroPython 代码块："

#: ../../en/hardware/display.rst:78 ../../en/hardware/display.rst:111
#: 4de48e3355664a599d2e7a1561b2e019
msgid "Canvas Drawing"
msgstr "画布绘图"

#: ../../en/hardware/display.rst:80 186cf1eae201474588f84e5a967e7ef8
msgid "Open the |cores3_display_canvas_example.m5f2| project in UiFlow2."
msgstr "在 UiFlow2 上打开 |cores3_display_canvas_example.m5f2| 项目。"

#: ../../en/hardware/display.rst:82 ../../en/hardware/display.rst:113
#: 62c0aed6757540bca335fce55ccfc7d2 d07552c2dbdb476494aad8deaa253a18
msgid ""
"This example demonstrates how to create and use a canvas for drawing. It "
"creates a canvas with 2-bit color depth, draws circles on it, and then "
"pushes the canvas to the display."
msgstr "本示例演示了如何创建和使用画布进行绘图。它创建一个 2 位颜色深度的画布，在上面绘制圆形，然后将画布推送到显示屏。"

#: ../../en/hardware/display.rst:86 e96bc9d844af40c49ebcb79327a2f965
msgid "|cores3_display_canvas_example.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:2 a46544123451413e8af24bcbdaa670d3
msgid "cores3_display_canvas_example.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:126 e740102c2be0474db57834c7179287f4
msgid "**API**"
msgstr "API 应用"

#: ../../en/hardware/display.rst:132 64b54788c5544543a88a5fa64c399a8a
msgid "Get the horizontal resolution of the display."
msgstr "获取显示屏水平分辨率。"

#: ../../en/hardware/display.rst 72632666f229425ab60320e3bc4e31a5
msgid "returns width"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:134 131ab97f7dce4c4da92bd8f132dd0c5f
msgid "horizontal resolution in pixels."
msgstr "水平分辨率。"

#: ../../en/hardware/display.rst e89bd783ceea4496aeafb325378e246c
msgid "return type"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:135 ../../en/hardware/display.rst:152
#: ../../en/hardware/display.rst:169 ../../en/hardware/display.rst:193
#: 025ec47b364d4c78a4690fc0d08bfa32
msgid "int"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:139 0d9c2b91685d43aebb2e6c174bfdc933
msgid "|width.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:4 643ab2ae9dc345488a7de2a332188333
msgid "width.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:149 0d219ee1b6ac42aeb8d85c60b0d1d1ad
msgid "Get the vertical resolution of the display."
msgstr "获取显示屏垂直分辨率。"

#: ../../en/hardware/display.rst 972d3e63a52e4492bde4895c8a78d624
msgid "returns height"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:151 66c4a484e863416d8c2120705120f4c9
msgid "vertical resolution in pixels."
msgstr "垂直分辨率。"

#: ../../en/hardware/display.rst:156 f30288c9c54042ac9014fefc36ab9498
msgid "|height.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:5 3d385bc211b94a3f9ef12d8a8e65b381
msgid "height.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:166 bdca84d8fe724a8ab9f834ca73e4a7ae
msgid "Get the current rotation of the display."
msgstr "获取显示屏旋转方向。"

#: ../../en/hardware/display.rst 2612dcf96c664fd7911a389c23104356
msgid "returns rotation"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:168 e29d1a034ddf4ed3b295d7f2583e413a
msgid "display rotation value."
msgstr "旋转方向值"

#: ../../en/hardware/display.rst:171 5597921ea70f4e419d829203c290884c
msgid "Rotation values:"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:173 192468d742e8415cb4f30fea865d2a40
msgid "1: 0° rotation"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:174 3333e630e02b497e821b00e030f4b270
msgid "2: 90° rotation"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:175 29c5e0869e2b4d06ade7971890592979
msgid "3: 180° rotation"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:176 0ff00bc591434fe99a513e74f5e0a8ad
msgid "4: 270° rotation"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:180 4eb25c9ea536443080fa54d38cea09f7
msgid "|getrotation.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:6 ee7b6346c382406b9079fa4eaedfa60b
msgid "getRotation.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:190 a0381ecd58554fada048ba8f7ecc0fbc
msgid "Get the color depth of the display."
msgstr "获取显示屏颜色深度。"

#: ../../en/hardware/display.rst d2b2c8fc5eef49938835ece4a56799c1
msgid "returns depth"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:192 ae6b19bbe95a40cdbf60f80c0be8a870
msgid "color depth in bits per pixel."
msgstr "以每像素位数表示的颜色深度。"

#: ../../en/hardware/display.rst:197 d946848349fb4ae98d38e703da93f6da
msgid "|getcolordepth.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:7 9b73907274f54ffcb18a01cde6ce8b7e
msgid "getColorDepth.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:207 6639a64274144655bde3b5d8d7f0b11e
msgid "Get the current cursor position on the display."
msgstr "获取显示屏绘图光标位置。"

#: ../../en/hardware/display.rst b813425d979540feb08d4876e9d4f4be
msgid "returns pos"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:209 e0d25d41b053471cbe4635348b474b31
msgid "tuple (x, y) of cursor position."
msgstr "tuple (x, y) 光标位置。"

#: ../../en/hardware/display.rst:210 54031592f0334761ac9d148a6feb1a6f
msgid "tuple"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:214 5fe30e8270444c6e856416cd5fe60ab5
msgid "|getcursor.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:8 9df11c519a3d4bfeb185f6c4e2481e74
msgid "getCursor.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:224 18ed4b9ca54341b388204d75c340640f
msgid "Set the rotation of the display."
msgstr "设置显示屏旋转。"

#: ../../en/hardware/display.rst ccfe1fbb534d4c71a2a9676f38614a5e
#: e353143dcc5e4e9a8d1a4eac2d981457
msgid "Parameters"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:226 b0ed41a061c54466a9cc93fa8ea226a0
msgid ""
"rotation value (1~4) - 1: 0° rotation - 2: 90° rotation - 3: 180° "
"rotation - 4: 270° rotation"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:234 1656b2e2c6ad407099b798dfaf781fba
msgid "|setrotation.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:9 9f52429f8e0c4689a4978761a7ee70bb
msgid "setRotation.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:244 29af57503dac479fb10275bc7cb87c16
msgid "Set the color depth of the canvas."
msgstr "设置画布的颜色深度。"

#: ../../en/hardware/display.rst:246 02af2d9638a946469b25da7a28af5f44
msgid "desired color depth in bits per pixel."
msgstr "期望的颜色深度（以每像素位数表示）。"

#: ../../en/hardware/display.rst:248 9c27522c6632460ea6da7c3935e4de43
msgid ""
"Notes: This method only applies to canvas objects, not the display "
"itself. For CoreS3 devices, the display color depth is fixed at 16 bits."
msgstr "注意：此方法仅适用于画布对象，不适用于显示屏本身。对于 CoreS3 设备，显示屏颜色深度固定为 16 位。"

#: ../../en/hardware/display.rst:252 1f6d25415b344c1fb63b13ad5ba87bf4
msgid "|setcolordepth.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:10 f7e1535507414552b0bbd8f754dc3292
msgid "setColorDepth.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:262 1f7c53ed77a742be859c97d0feb35156
msgid "Set the EPD mode for the display."
msgstr "设置显示屏的 EPD 模式。"

#: ../../en/hardware/display.rst:264 cc160d73c4f04336a742090a656f0fe8
msgid ""
"desired EPD mode - 0: M5.Lcd.EPDMode.EPD_QUALITY - 1: "
"M5.Lcd.EPDMode.EPD_TEXT - 2: M5.Lcd.EPDMode.EPD_FAST - 3: "
"M5.Lcd.EPDMode.EPD_FASTEST"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:270 128a3332208f40d1b012f513d194674c
msgid "Notes: Only applicable to devices with EPD capabilities."
msgstr "注意：仅适用于具有 EPD 功能的设备。"

#: ../../en/hardware/display.rst:274 5169ef76b9ec4ee0beae0476698be903
msgid "|setepdmode.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:11 b0d98b0ca0214a18895e58f552cbc6c9
msgid "setEpdMode.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:284 0f629e034b5f42ae8e2236376ed8c04b
msgid "Check if the display is an EPD (Electronic Paper Display)."
msgstr "检查显示屏是否为电子墨水屏（EPD）。"

#: ../../en/hardware/display.rst fcc7d9ee4d5b481981d78e04cf340032
msgid "returns is_epd"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:286 418b6c3043d946238fa061b77a49a001
msgid "True if the display is EPD, False otherwise."
msgstr "如果显示屏为 EPD，则返回 True，否则返回 False。"

#: ../../en/hardware/display.rst:287 bfdb728c53cf4c9f87141c534ca10f73
msgid "bool"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:291 75573cd4e50f4afb803152636de2bb61
msgid "|isepd.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:12 b1bacff148f54588ba738e9e1236ea80
msgid "isEPD.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:301 d08299a301ea4ee28adc588cffba5dfe
msgid "Set the font for the display."
msgstr "置显示字体。"

#: ../../en/hardware/display.rst:303 64f31b62023943cd82111f32b6c3a655
msgid ""
"font type. Available options:  - M5.Lcd.FONTS.ASCII7 - "
"M5.Lcd.FONTS.DejaVu9 - M5.Lcd.FONTS.DejaVu12 - M5.Lcd.FONTS.DejaVu18 - "
"M5.Lcd.FONTS.DejaVu24 - M5.Lcd.FONTS.DejaVu40 - M5.Lcd.FONTS.DejaVu56 - "
"M5.Lcd.FONTS.DejaVu72 - M5.Lcd.FONTS.EFontCN24 - M5.Lcd.FONTS.EFontJA24 -"
" M5.Lcd.FONTS.EFontKR24"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:303 27a9b9cc9dde4d7789bde8999c8d41c3
msgid "font type. Available options:"
msgstr "字体类型，可选："

#: ../../en/hardware/display.rst:305 3cdaebbbc3d2475d86c32bb047840fe0
msgid "M5.Lcd.FONTS.ASCII7"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:306 9dc8f691fb824fbe8bb8755587047968
msgid "M5.Lcd.FONTS.DejaVu9"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:307 66da74f734974f3785c51f579b218c91
msgid "M5.Lcd.FONTS.DejaVu12"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:308 6368cc9780f745459da1c64a018a1905
msgid "M5.Lcd.FONTS.DejaVu18"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:309 a67a9687461a46bb93457fb1319de008
msgid "M5.Lcd.FONTS.DejaVu24"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:310 704f9b783ae247aca62bbe49a3b982f2
msgid "M5.Lcd.FONTS.DejaVu40"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:311 2c1f120485034788833f21b00d827948
msgid "M5.Lcd.FONTS.DejaVu56"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:312 75f93476fb5b486d85e734d2aff306fd
msgid "M5.Lcd.FONTS.DejaVu72"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:313 4b97d6672b124144ac6806c837cf39ea
msgid "M5.Lcd.FONTS.EFontCN24"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:314 31f4157b748841b58d59bdf25cc6fa09
msgid "M5.Lcd.FONTS.EFontJA24"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:315 6b308500a2174f2e93f1036509560e80
msgid "M5.Lcd.FONTS.EFontKR24"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:319 4ea94b26cd5d43deb5a229faada57e19
msgid "|setfont.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:13 1618971a2c9d412a9274548317388e55
msgid "setFont.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:329 e05455d93da24286808437452371ecf9
msgid "Set the text color and background color."
msgstr "设置文本颜色和背景颜色。"

#: ../../en/hardware/display.rst:331 cee1ddb5ce844b4080d80e3c5b2989a1
msgid "text color in RGB888 format (default 0, black)"
msgstr "文本颜色，RGB888 格式。默认值为 0（黑色）。"

#: ../../en/hardware/display.rst:332 6c05783870a24fec8ed163913c8817df
msgid "background color in RGB888 format (default 0, black)"
msgstr "背景颜色，RGB888 格式。默认值为 0（黑色）"

#: ../../en/hardware/display.rst:336 333114628d324e0a81f019439685fc26
msgid "|settextcolor.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:14 4f581ec8b6134adaa14cb0cfca9e2fcb
msgid "setTextColor.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:346 4762e08478544a3e8c61d8820f81e22a
msgid "Enable or disable text scrolling."
msgstr "启用或禁用文本滚动。"

#: ../../en/hardware/display.rst:348 9a085e0c64174933a75de01a538bbc98
msgid "True to enable text scrolling, False to disable (default False)"
msgstr "设置为 True 启用文本滚动，设置为 False 禁用文本滚动。默认值为 False。"

#: ../../en/hardware/display.rst:352 ef31b151f788499cae8d04e864452556
msgid "|settextscroll.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:15 7e82a58175c049ac9e7a511e874aaa52
msgid "setTextScroll.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:362 9052f8c19bab4944864b526dc5aa5c98
msgid "Set the size of the text."
msgstr "设置文本的大小。"

#: ../../en/hardware/display.rst:364 a22274f067cd49638ac037075bb5d019
msgid "desired text size"
msgstr "期望的文本大小。"

#: ../../en/hardware/display.rst:368 1fecaf0c79b74413ad594dad40f1ae8c
msgid "|settextsize.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:16 73c15dd5fb3d4af3b9632abc323ac7f1
msgid "setTextSize.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:378 334dec34790b405f9be8757d882b8046
msgid "Set the cursor position."
msgstr "设置光标位置。"

#: ../../en/hardware/display.rst:380 e64b14b8d3714e419ac3f998331d1e9e
msgid "horizontal position of the cursor (default 0)"
msgstr "光标的水平位置。默认值为 0。  "

#: ../../en/hardware/display.rst:381 34dde49eeab846f18b6f95bc85e72aa9
msgid "vertical position of the cursor (default 0)"
msgstr "光标的垂直位置。默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:385 0ffefe72b4164c40bf529649de3008d7
msgid "|setcursor.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:17 c99a2fba2f6f46998dc35182864958c1
msgid "setCursor.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:395 9ebd71ab937a48bb801625a873a045d5
msgid "Clear the display with a specific color."
msgstr "使用指定颜色清空显示屏"

#: ../../en/hardware/display.rst:397 ../../en/hardware/display.rst:413
#: ../../en/hardware/display.rst:469 ../../en/hardware/display.rst:509
#: ../../en/hardware/display.rst:569 ../../en/hardware/display.rst:611
#: ../../en/hardware/display.rst:655 ../../en/hardware/display.rst:699
#: ../../en/hardware/display.rst:747 4708e48134c54e15b211d3a8831380c3
msgid "fill color in RGB888 format (default 0)"
msgstr "填充颜色，使用 RGB888 格式（默认值为 0）。"

#: ../../en/hardware/display.rst:401 c8b2a308da624423927be3bd7f8d2760
msgid "|clear.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:18 cf01176e370148f7962f9930efc42bb2
msgid "clear.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:411 2ad5cbec40834b278aa17a4377578334
msgid "Fill the entire screen with a specified color."
msgstr "用指定颜色填充整个屏幕。"

#: ../../en/hardware/display.rst:417 568b9df4fe37469b923f97bdc165e86a
msgid "|fillscreen.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:19 b25230d5bd6e429493b93cdab1b20491
msgid "fillScreen.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:427 a3f2e672cd7e4ec1bcf77759113e7ac5
msgid "Draw a single pixel on the screen."
msgstr "在屏幕上绘制单个像素。"

#: ../../en/hardware/display.rst:429 ff00ac30c1b64427b491c7667ec4b0ce
msgid "horizontal coordinate of the pixel (default -1)"
msgstr "像素的水平坐标。默认值为 -1"

#: ../../en/hardware/display.rst:430 c36449af09e84d5088a8daeff3a7abf6
msgid "vertical coordinate of the pixel (default -1)"
msgstr "像素的垂直坐标。默认值为 -1"

#: ../../en/hardware/display.rst:431 9669d22d334a42b0b7885e6f28e537ce
msgid "pixel color in RGB888 format (default 0)"
msgstr "素的颜色，RGB888 格式。默认值为 0"

#: ../../en/hardware/display.rst:435 41b6bfec286d4b8996227c37842d25ac
msgid "|drawpixel.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:20 59aeef4752244efcb9991e0e3b4465d0
msgid "drawPixel.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:445 7bbf19546fcb4772a54c8ff8a0edbc82
msgid "Draw an outline of a circle."
msgstr "绘制一个圆。"

#: ../../en/hardware/display.rst:447 ../../en/hardware/display.rst:466
#: 875e55f0d51f432eb26e685011315e48
msgid "x-coordinate of circle center (default -1)"
msgstr "圆心的 x 坐标。默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:448 ../../en/hardware/display.rst:467
#: 2773263025c54f3780a3682687b86d7f
msgid "y-coordinate of circle center (default -1)"
msgstr "圆心的 y 坐标。默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:449 ../../en/hardware/display.rst:468
#: ebe8763bc9554ce4ac7c0b859cd70b84
msgid "radius of the circle (default -1)"
msgstr "圆的半径。默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:450 adff412dc8e64eb19681bbfbc917a850
msgid "circle color in RGB888 format (default 0)"
msgstr "圆的颜色，RGB888 格式。默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:454 ca340a6a2391410da130d06580eba6f2
msgid "|drawcircle.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:21 6097990c2ef147d49fb20b735a1e90d4
msgid "drawCircle.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:464 9dc2fca967b243bcbc91147ce358ad6c
msgid "Draw a filled circle."
msgstr "绘制一个实心圆。  "

#: ../../en/hardware/display.rst:473 0709bbeb3d364fddb6c0bbb24891e7c3
msgid "|fillcircle.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:22 1cdcbfa7f11a473fa35988b7ee2a1a8f
msgid "fillCircle.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:483 7998d147b0f84ac0998548f198dc042f
msgid "Draw an outline of an ellipse."
msgstr "绘制一个椭圆。"

#: ../../en/hardware/display.rst:485 ../../en/hardware/display.rst:505
#: 7619e4f4c331493c9498959c58c24c7b
msgid "x-coordinate of ellipse center (default -1)"
msgstr "椭圆中心的 x 坐标。默认值为 -1。 "

#: ../../en/hardware/display.rst:486 ../../en/hardware/display.rst:506
#: b2d46539c7c3408086e35777dc63483d
msgid "y-coordinate of ellipse center (default -1)"
msgstr "椭圆中心的 y 坐标。默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:487 ../../en/hardware/display.rst:507
#: 278f7bc00fa0469abbdb12d45303cbbc
msgid "horizontal radius (default -1)"
msgstr "椭圆的水平半径。默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:488 ../../en/hardware/display.rst:508
#: a1bc2e62b7c44d15802b9a7abfc06868
msgid "vertical radius (default -1)"
msgstr "椭圆的垂直半径。默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:489 73a501db06cd4fcbb4fde208907a270d
msgid "ellipse color in RGB888 format (default 0)"
msgstr "椭圆颜色，RGB888 格式。默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:493 3782e186db624ee3a8d89eb4e68e3e07
msgid "|drawellipse.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:23 15c232e3219f43409ac088eabf165656
msgid "drawEllipse.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:503 445f0917ee784bad8ad363066a3ac994
msgid "Draw a filled ellipse."
msgstr "绘制一个实心椭圆。"

#: ../../en/hardware/display.rst:513 2f73f25190004286989c0b4a90d16f5a
msgid "|fillellipse.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:24 861224988f0d4eadb9b90e71bdd5d009
msgid "fillEllipse.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:523 8fe0bdc6ef1c49f591f2cfb3522259e6
msgid "Draw a line."
msgstr "绘制一条直线。"

#: ../../en/hardware/display.rst:525 3092acd34a954c28b75ec99e42991e99
msgid "starting x-coordinate (default -1)"
msgstr "直线起点坐标 x，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:526 fd23d1ffc77e4db7b9ff1b4786988964
msgid "starting y-coordinate (default -1)"
msgstr "直线起点坐标 y，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:527 75ef4f8c731648c288887f6948e52544
msgid "ending x-coordinate (default -1)"
msgstr "直线终点坐标 x，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:528 c9d7dbcf294243108baf2aaaa702d39c
msgid "ending y-coordinate (default -1)"
msgstr "直线终点坐标 y，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:529 9882c09e1c064040b170594b86dd751f
msgid "line color in RGB888 format (default 0)"
msgstr "线颜色，RGB888 格式，默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:533 5c47433b92324c0ab43368ce78a3ef21
msgid "|drawline.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:25 6facd76be9ca467f966fd4c23a36895d
msgid "drawLine.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:543 3b8a785aed5546b4b5a34036591a72d2
msgid "Draw a rectangle."
msgstr "绘制一个矩形。"

#: ../../en/hardware/display.rst:545 ../../en/hardware/display.rst:565
#: ../../en/hardware/display.rst:585 ../../en/hardware/display.rst:606
#: b474d6148cda40778f577fd5e4b19041
msgid "top-left x-coordinate (default -1)"
msgstr "形左上角坐标 x，默认值为 -1。\""

#: ../../en/hardware/display.rst:546 ../../en/hardware/display.rst:566
#: ../../en/hardware/display.rst:586 ../../en/hardware/display.rst:607
#: 8cfb11f4551b475f862cf9a2c091677e
msgid "top-left y-coordinate (default -1)"
msgstr "矩形左上角坐标 y，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:547 ../../en/hardware/display.rst:567
#: ../../en/hardware/display.rst:587 ../../en/hardware/display.rst:608
#: 7b3d50b130dc4df0a077b7036288d56f
msgid "width of rectangle (default -1)"
msgstr "矩形的宽度，默认值为 -1。 "

#: ../../en/hardware/display.rst:548 ../../en/hardware/display.rst:568
#: ../../en/hardware/display.rst:588 ../../en/hardware/display.rst:609
#: 44eb1ce7aac649979d9d1418478071aa
msgid "height of rectangle (default -1)"
msgstr "矩形的高度，默认值为 -1。 "

#: ../../en/hardware/display.rst:549 ../../en/hardware/display.rst:590
#: a84b50d2bf0e4c5fa68f419f1fa349d2
msgid "rectangle color in RGB888 format (default 0)"
msgstr "矩形颜色，RGB888 格式，默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:553 25bc2616a33747a294b71a928c5b2cda
msgid "|drawrect.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:26 caf28b9d487d4032a547cf08a6060284
msgid "drawRect.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:563 b42492a09de44964a4da7cfb18adcd05
msgid "Draw a filled rectangle."
msgstr "绘制一个填充矩形。"

#: ../../en/hardware/display.rst:573 9fc3fcd05d7e429987d81e1a86bc51b2
msgid "|fillrect.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:27 988b428564784ccb89102ddc500e32a6
msgid "fillRect.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:583 adf1d55be8114a3c996327f28dcad1d0
msgid "Draw a rounded rectangle."
msgstr "绘制一个圆角矩形。"

#: ../../en/hardware/display.rst:589 ../../en/hardware/display.rst:610
#: 2f349e5550a54a3e9e288941c8585b08
msgid "corner radius (default -1)"
msgstr "圆角半径，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:594 2878bea246ce48bd88ffbbfa4d86be72
msgid "|drawroundrect.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:28 0efd332197cd4b28a45d6b9211220616
msgid "drawRoundRect.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:604 c17e6d300e004662aa88e28c3908f596
msgid "Draw a filled rounded rectangle."
msgstr "绘制一个填充圆角矩形。"

#: ../../en/hardware/display.rst:615 7d699e876cb24d44a846d284fb685685
msgid "|fillroundrect.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:29 66db2b50a5f0433685c32daee2e53cf2
msgid "fillRoundRect.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:625 e347828d1a214049811b4b9212279e17
msgid "Draw a triangle."
msgstr "绘制一个三角形。"

#: ../../en/hardware/display.rst:627 ../../en/hardware/display.rst:649
#: d3ca18ce4b79454babd2efee448bc25a
msgid "first vertex x-coordinate (default -1)"
msgstr "第一个顶点的坐标 x，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:628 ../../en/hardware/display.rst:650
#: fa3a0cfa95f5455797a4445d4790b8a7
msgid "first vertex y-coordinate (default -1)"
msgstr "第一个顶点的坐标 y，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:629 ../../en/hardware/display.rst:651
#: efb45111f286416f98367baa290df50e
msgid "second vertex x-coordinate (default -1)"
msgstr "第二个顶点的坐标 x，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:630 ../../en/hardware/display.rst:652
#: bebb3239b3b2405dbe55f110f3a0b815
msgid "second vertex y-coordinate (default -1)"
msgstr "第二个顶点的坐标 y，默认值为 -1"

#: ../../en/hardware/display.rst:631 ../../en/hardware/display.rst:653
#: 5d2f5d1ecefe41b6b04807160ad8088b
msgid "third vertex x-coordinate (default -1)"
msgstr "第三个顶点的坐标 x，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:632 ../../en/hardware/display.rst:654
#: e5bd6a9eaba34a5c86994e71a9f672de
msgid "third vertex y-coordinate (default -1)"
msgstr "第三个顶点的坐标 y，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:633 bf9bd940513e4ccf80dae26e784b6b83
msgid "triangle color in RGB888 format (default 0)"
msgstr "三角形颜色，RGB888 格式，默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:637 329942835b3042b7905257d3768befd8
msgid "|drawtriangle.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:30 1f1bee773b704ccf823f4758468b5cef
msgid "drawTriangle.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:647 c845edcd2973417fa525402099e7acf4
msgid "Draw a filled triangle."
msgstr "绘制一个填充三角形。"

#: ../../en/hardware/display.rst:659 81902de21102453485eaa46a06b92636
msgid "|filltriangle.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:31 93994307ffd94923bcb05a4e9a965634
msgid "fillTriangle.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:669 85fedad76475424bbffb9350ae71f043
msgid "Draw an arc."
msgstr "绘制一个弧线。"

#: ../../en/hardware/display.rst:671 ../../en/hardware/display.rst:693
#: ../../en/hardware/display.rst:715 ../../en/hardware/display.rst:739
#: 98b77ac4f8fd44ce8c78532d88be05dd
msgid "center x-coordinate (default -1)"
msgstr "弧线的中心坐标 x，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:672 ../../en/hardware/display.rst:694
#: ../../en/hardware/display.rst:716 ../../en/hardware/display.rst:740
#: dd85192aa7fa4453a7e799d8c72ef639
msgid "center y-coordinate (default -1)"
msgstr "弧线的中心坐标 y，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:673 ../../en/hardware/display.rst:695
#: 12c2293f67de45aaba440b0b37ccef2c
msgid "first radius (default -1)"
msgstr "第一个半径，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:674 ../../en/hardware/display.rst:696
#: f449a855ed2945fbbc022009e5bbe044
msgid "second radius (default -1)"
msgstr "第二个半价，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:675 ../../en/hardware/display.rst:697
#: ../../en/hardware/display.rst:721 ../../en/hardware/display.rst:745
#: 1cdbeccdb126453c8c7906568f571cb4
msgid "starting angle in degrees (default -1)"
msgstr "弧线的起始角度（单位：度），默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:676 ../../en/hardware/display.rst:698
#: 58b6ad3fb7ce41c8881a27ee41c83d69
msgid "ending angle in degrees (default -1)"
msgstr "弧线的终止角度（单位：度），默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:677 ../../en/hardware/display.rst:723
#: c9859969c00a45d1a5178b3bb67062c8
msgid "arc color in RGB888 format (default 0)"
msgstr "弧线颜色，RGB888 格式，默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:681 2c5d505109a5498caf928fccbb272e40
msgid "|drawarc.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:32 f50e0bbd1ba647b9a01b5e4392b8cea1
msgid "drawArc.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:691 d66ae4b1b2a7477592fca872c826d0fc
msgid "Draw a filled arc."
msgstr "绘制一个填充弧线。"

#: ../../en/hardware/display.rst:703 b45185c42027483db1e6fe87d4426f6c
msgid "|fillarc.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:33 ee1024c71e21411d9ebde6bfac19a3b8
msgid "fillArc.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:713 a04cfd34a6044db2af8f90423b3645ef
msgid "Draw an elliptical arc."
msgstr "绘制一个椭圆弧线。"

#: ../../en/hardware/display.rst:717 ../../en/hardware/display.rst:741
#: cf112cf36aa1464db6fcf503c6a33c15
msgid "first horizontal radius (default -1)"
msgstr "第一个水平半径，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:718 ../../en/hardware/display.rst:742
#: d90d6fa84d5445b281c8ece053cb90f9
msgid "second horizontal radius (default -1)"
msgstr "第二个水平半径，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:719 ../../en/hardware/display.rst:743
#: 2f3736134e0641f2b328163f679c3fda
msgid "first vertical radius (default -1)"
msgstr "第一个垂直半径，默认值为 -1。"

#: ../../en/hardware/display.rst:720 ../../en/hardware/display.rst:744
#: 4ccef78cc6b8468eada573eda71193ca
msgid "second vertical radius (default -1)"
msgstr "二个垂直半径，默认值为 -1。\""

#: ../../en/hardware/display.rst:722 ../../en/hardware/display.rst:746
#: fe9d505151ff49b0a363676263cb9593
msgid "ending angle in degrees (default 0)"
msgstr "椭圆弧线的终止角度（单位：度），默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:727 63f6af14507f465a815ed12930de050b
msgid "|drawellipsearc.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:34 44ae5d6f51724b398ce901124975adb3
msgid "drawEllipseArc.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:737 b94a0ed19eae44eabc424bd66b1644e2
msgid "Draw a filled elliptical arc."
msgstr "绘制一个填充椭圆弧线。"

#: ../../en/hardware/display.rst:751 66575960d9c849feba3ae4a437040cc9
msgid "|fillellipsearc.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:35 b818e313b2f140a49755d8d2bd0ebcc4
msgid "fillEllipseArc.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:761 9944ff02fedd4921899406b9c8061ce0
msgid "Draw a QR code."
msgstr "绘制二维码。"

#: ../../en/hardware/display.rst:763 da05f888e7814f00af73fdb43f2a7d7b
msgid "QR code content"
msgstr "二维码内容"

#: ../../en/hardware/display.rst:764 8c9937217917469aaa3d5608a1a231cf
msgid "x-coordinate to display (default 0)"
msgstr "二维码显示的起始坐标 x，默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:765 f48d302d0da84e4ca6a2dbe6e883d810
msgid "y-coordinate to display (default 0)"
msgstr "二维码显示的起始坐标 y，默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:766 9258d15e8cda41bb9ddd9a7282c18602
msgid "QR code width (default 0)"
msgstr "二维码的宽度，默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:767 5a5b43620dbb4b6e9686b7c29a1bf6aa
msgid "QR code version (default 1, range: 0~38)"
msgstr "二维码版本（默认值为 1，范围：0~38）。"

#: ../../en/hardware/display.rst:771 87275d223e4f4493b3e0501e21774a31
msgid "|drawqr.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:36 768b04d3fe534381ae4345e34d9a54b3
msgid "drawQR.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:781 27fedf51a1c748d4b2b178522c72b133
msgid "Draw a PNG image."
msgstr "绘制 PNG 图片。"

#: ../../en/hardware/display.rst:783 ../../en/hardware/display.rst:817
#: ../../en/hardware/display.rst:849 ../../en/hardware/display.rst:881
#: f6a2a674b989495ca1182e02dc592ae7
msgid "image path or data"
msgstr "图片文件路径或已打开的图片数据。"

#: ../../en/hardware/display.rst:784 ../../en/hardware/display.rst:818
#: ../../en/hardware/display.rst:850 ../../en/hardware/display.rst:882
#: ../../en/hardware/display.rst:913 6ab3f089c67043109de68c51edd0eab1
msgid "display x-coordinate (default 0)"
msgstr "图片显示的起始坐标 x，默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:785 ../../en/hardware/display.rst:819
#: ../../en/hardware/display.rst:851 ../../en/hardware/display.rst:883
#: ../../en/hardware/display.rst:914 aae792ce2a2e49569110474fa288901e
msgid "display y-coordinate (default 0)"
msgstr "图片显示的起始坐标 y，默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:786 ../../en/hardware/display.rst:820
#: ../../en/hardware/display.rst:852 ../../en/hardware/display.rst:884
#: 534010833e484cc7ab9060a47ee8df59
msgid "max width to draw (default 0)"
msgstr "要绘制的宽度"

#: ../../en/hardware/display.rst:787 ../../en/hardware/display.rst:821
#: ../../en/hardware/display.rst:853 ../../en/hardware/display.rst:885
#: 7f49f220297743b1a91d2a0206054ce1
msgid "max height to draw (default 0)"
msgstr "要绘制的高度"

#: ../../en/hardware/display.rst:788 ../../en/hardware/display.rst:822
#: ../../en/hardware/display.rst:854 ../../en/hardware/display.rst:886
#: f75ba08c79954618b9835c6eea05568d
msgid "x-offset in image (default 0)"
msgstr "图片中起始的偏移量 x，默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:789 ../../en/hardware/display.rst:823
#: ../../en/hardware/display.rst:855 ../../en/hardware/display.rst:887
#: 0fd8cf0dda994aa4adb766acf5f6e757 3a4b4088354b49ee875ef999e191e19a
msgid "y-offset in image (default 0)"
msgstr "图片中起始的偏移量 y，默认值为 0。"

#: ../../en/hardware/display.rst:790 c835d1a4ef764506871dcdf5f80d699b
msgid "scale horizontally (default True)"
msgstr "是否水平缩放图片，默认值分别为 True。"

#: ../../en/hardware/display.rst:791 8b3558e1d20645ff804c1a31a45f4d65
msgid "scale vertically (default False)"
msgstr "是否垂直缩放图片，默认值分别为 False。"

#: ../../en/hardware/display.rst:795 c3a3ced4ba8241578627cd0a6f5fcef2
msgid "|drawpng.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:37 975880dd10a74fd891c108b308a742ba
msgid "drawPng.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:803 ../../en/hardware/display.rst:835
#: ../../en/hardware/display.rst:867 ../../en/hardware/display.rst:899
#: ../../en/hardware/display.rst:930 ../../en/hardware/display.rst:995
#: ../../en/hardware/display.rst:1017 e0f6ffccb2994b3094986ba0855c3978
msgid "Example:"
msgstr "示例："

#: ../../en/hardware/display.rst:815 c51b0bd51cf2492ea3e89e44f5c480da
msgid "Draw a JPG image."
msgstr "绘制 JPG 图片。"

#: ../../en/hardware/display.rst:827 d95a77a385244b4abccac42cb80c6856
msgid "|drawjpg.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:38 c555b7d3db0b42ada942caa65237d247
msgid "drawJpg.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:847 d89c671f6351441d929deb6528f99a65
msgid "Draw a BMP image."
msgstr "绘制 BMP 图片。"

#: ../../en/hardware/display.rst:859 201a3c11824644a9a9fdc3c7e94b3e7d
msgid "|drawbmp.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:39 9d7989be4a9c4495a5614a375bc83df6
msgid "drawBmp.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:879 be8040b2d16e483fa559076703f8b400
msgid "Draw an image."
msgstr "绘制图片。"

#: ../../en/hardware/display.rst:891 bbec2d3c62be4adea5a0c56a2d7227e1
msgid "|drawimage.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:40 d6b63506b4984ab3b1fb30195b3e39b0
msgid "drawImage.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:910 e587d8b80ec34f91a67e54b876f0d2a5
msgid "Draw an image from raw buffer data."
msgstr "绘制缓冲区中的图片。"

#: ../../en/hardware/display.rst:912 af0299f1ed4449728b18c31f19182663
msgid "image buffer"
msgstr "图像数据"

#: ../../en/hardware/display.rst:915 063d1d77654949b4a14ad25a72516792
msgid "image width (default 0)"
msgstr "图像宽"

#: ../../en/hardware/display.rst:916 f44c69b61abb49c1b826669cecd4d54b
msgid "image height (default 0)"
msgstr "图像高"

#: ../../en/hardware/display.rst:917 ceb89ae2ab81457ab2009e09b9960420
msgid "length of image data (default 0)"
msgstr "图像大小"

#: ../../en/hardware/display.rst:918 2d45edc0c1554cf5b784522e3c1bea2e
msgid "inverted display (default False)"
msgstr "是否反色显示（默认值为 False）。"

#: ../../en/hardware/display.rst:922 37bf0ace387d4fe1b48bb6a5cf1b7304
msgid "|drawrawbuf.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:41 65bb9e64836645d6b84efb1fd3ae8c0a
msgid "drawRawBuf.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:944 dadb0a777505475092f1938bba929ca0
msgid "Display a string (no formatting support)."
msgstr "显示字符串（不支持格式化）。"

#: ../../en/hardware/display.rst:946 e5641db935aa4b5e9b57ef1c5883f778
msgid "text to display"
msgstr "要显示的字符串。"

#: ../../en/hardware/display.rst:947 71b58efdda8c47d49943a3eb2a15e53f
msgid "color in RGB888 format (default 0)"
msgstr "颜色值，RGB888 格式。"

#: ../../en/hardware/display.rst:951 888ac470ad2d4e7f8480dcfd52ea4795
msgid "|print.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:42 cfc4cfd7347b463681866f6fa7c9148e
msgid "print.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:961 1fc601bb126e4a09b8a4b2b00fb88f99
msgid "Display a formatted string."
msgstr "显示格式化字符串。"

#: ../../en/hardware/display.rst:963 0f0d9ca4a904488893f459cbef28b063
msgid "text to display with formatting"
msgstr "要显示的格式化字符串。"

#: ../../en/hardware/display.rst:967 9e860da514ae435f9ee48a37744c02df
msgid "|printf.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:43 359209f66e6344b1a7875d237d935fc0
msgid "printf.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:977 948876c64b5147c688c51ed9e7f492bc
msgid "Create a canvas."
msgstr "创建一个画布。"

#: ../../en/hardware/display.rst:979 4de48e3355664a599d2e7a1561b2e019
msgid "canvas width"
msgstr "画布宽"

#: ../../en/hardware/display.rst:980 1ee44d8fe26546f895715c33c2d466d9
msgid "canvas height"
msgstr "画布高"

#: ../../en/hardware/display.rst:981 a9b4b4c0d2cc42af856b65aca4900e63
msgid "color depth (default -1)"
msgstr "颜色深度"

#: ../../en/hardware/display.rst:982 dd0f40c36cc9493183d6a932f586a59c
msgid "use PSRAM (default False)"
msgstr "使用 PSRAM"

#: ../../en/hardware/display.rst 0a09cc01b8204d2aab0d08f50c862224
msgid "Returns"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:983 37dc2d4d5d954332bd7e8a3e98decac9
msgid "created canvas object"
msgstr "创建画布对象。"

#: ../../en/hardware/display.rst:987 6d85f01f757644318a1ee00c26248aa7
msgid "|newcanvas.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:44 aa768cffe85b4da79b0c668176fd79e7
msgid "newCanvas.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:1005 7b1af3a4ac8b40609024406b1208541f
msgid "Start writing to the display."
msgstr "开始向显示屏写入内容。"

#: ../../en/hardware/display.rst:1009 7f6141b7b0c14f4ea891aa777704d4ee
msgid "|startwrite.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:45 5e927f5f14e84d5182e54bad7f56d853
msgid "startWrite.png"
msgstr ""

#: ../../en/hardware/display.rst:1027 d9d67c16b52a40ec947e25fea224b6be
msgid "End writing to the display."
msgstr "结束显示屏写入。"

#: ../../en/hardware/display.rst:1031 ffefe4e600c347949dea77930bffd886
msgid "|endwrite.png|"
msgstr ""

#: ../../en/refs/hardware.display.ref:46 fce4a176fe38475b8064f7f8f571952d
msgid "endWrite.png"
msgstr ""

#~ msgid "This example shows how to display an image on the screen."
#~ msgstr ""

#~ msgid "draw test"
#~ msgstr "绘图测试"

#~ msgid ""
#~ "Notes: For CoreS3 devices, color depth"
#~ " is fixed at 16 bits and this"
#~ " method has no effect."
#~ msgstr "注意：对于 CoreS3 设备，颜色深度固定为 16 位，此方法无效。"

